藍絲的思想⋯多麼可怕⋯⋯

各位巴絲打可幫幫手😥🙏🏻？

各位巴絲打可幫幫手😥🙏🏻？可以點搞？

一個人天生無腦，可以點救，放棄啦巴打

由佢啦，依班人都個頭近了

確是😣👍🏻

唉⋯⋯⋯

過左2個月 有得救既都救左

講到攰
冇得救
間唔中撚下就算

唱左出黎..

長江後浪推前浪，歷史總是一代接一代書寫下去的。我記得有一部讓人驚悚的影片《切爾諾貝爾》，切爾諾貝爾核災，這場史上最慘重的核能事故。核爆炸和洩漏發生之後，政府封鎖了這個消息，以至於大量的居民和工程師救援的消防員死亡。回到該劇開篇一句「謊言的代價（the cost of lies）」，預示事件中的負責人員謊言百出，失卻事實的世界無比險惡。當謊言說得太多，只會讓聽眾失去辨別是非的能力。

我說的失去辨別是非的能力的人，正是在獨裁腐敗體制下成長的人。這類人大了分為兩部分，一是這個政體下的既得利益者，他們是被選中能夠享受資源蛋糕的一小部分人，可以享受大部分人賺取的成果，透過壓制或者社會階級等資源。另外一部分就係利益每天被侵害的下層人民，他們十分害怕被改變環境，因為他們不會信任自己的能力，只有一成不變的環境或者接受被安排才能獲取安全感，但偏偏一部分人會幻想自己擁有決策者智慧的人，總會“挺身而出”說教，這時候真想問問他們，有沒有認清自己的位置和水平，到底他們能代表什麽人？除了倚老賣老，用過去的事情突顯智慧，還可以做什麼事？可以大方告訴你，科技日新月異，信息迅息萬變，細胞新陳代謝，教育革新向前，年輕人係香港的未來。

請不要再帶著自身的局限性去思維別人的宏願，就如同二維生物無法理解三維生物的世界觀。也請不要一句一句稱年輕人為廢青，我會覺得這是妒忌青春可以肆意灑在陽光下，因為: 我 們 夠 膽 追 夢！

(有感而發，希望幫到你。)

謝謝你話語、heart-touching♥️♥️♥️感觸！💙